【Now新聞台】內地爆發非洲豬瘟疫情和中美貿易戰升溫，加拿大出口到中國的豬肉近期大幅增加八成。 (無線又無報)

受非洲豬瘟疫情影響，內地對外國豬肉需求大增，中國原本是美國豬肉第二大出口市場，但因應中美貿易戰升溫，中方接連取消美國豬肉訂單。有見及此，加拿大增加入口美國豬肉應付內需，再把本地豬肉銷往中國。

今年三月，中國從加拿大進口的豬肉便多達33456公噸，較去年同期的18628公噸大增80%。與此同時，加拿大從美國入口的豬肉也急增41%。

加拿大此舉最受影響的是墨西哥，由於加拿大和美國的供應減少，當地豬肉價格近期急升。

加拿大豬農在中美貿易戰中意外得益，不過中方上個月底暫停兩間加拿大豬肉生產商的出口許可證，就引起外界猜測是否與華為副董事長孟晚舟在加拿大的引渡聆訊有關。雖然加拿大農業部解釋，事件涉及貨物標籤問題，但未能釋除其他肉類出口商或會因為中加關係惡化，遭到報復的疑慮。

今次豬肉貿易流動改變與去年大豆的情況相似，當時中國向美國大豆加徵關稅後，阿根廷和加拿大也從美國入口更多大豆，把本地大豆出口到中國。

今次豬肉貿易流動改變與去年大豆的情況相似，當時中國向美國大豆加徵關稅後，阿根廷和加拿大也從美國入口更多大豆，把本地大豆出口到中國。

連登 ching 又中

加拿大增加入口美國豬肉應付內需，再把本地豬肉銷往中國。

中國又贏

美國:有錢齊齊賺

報喜不報憂

亮劍未啊